萬人上街 泰警水炮射示威者

節錄

萬人上街 泰警水炮射示威者

泰國要求總理巴育下台及改革王室的示威持續，。。。。。。。。。。

約一萬名民眾昨日在民主紀念碑舉行集會，曼谷警方部署9,000警力戒備，示威開始前亦警告示威者要遠離大皇宮至少150米，若無視警告將面臨法律訴訟，並在大皇宮外部署兩輛巴士阻擋示威者去路。

有居泰英國人在Twitter分享照片，指示威者黃昏左右成功駛走其中一輛巴士，但正要移走鐵絲網路障時，被警方用水炮射中。有人情緒激動無懼水炮，繼續剪開鐵絲網路障，另一批示威者則跟警員及大皇宮保安員對峙。警員一度用擴音器指射水炮是「誤會」並道歉，但其後有警方指揮官宣佈，發射水炮是警告。入夜後示威者繼續留守民主紀念碑和大皇宮一帶，部份人將裝有寫給泰王哇集拉隆功、要求改革王室信件的流動郵箱，拖到警員和保安前。

■泰國警方向示威者發射水炮作警告。法新社

促泰王與示威者對話

昨日較早時，有示威領袖呼籲泰王和示威者對話，人權律師阿農在fb寫道：「我們希望您徹底改變自己行為，成為所有人的國王，我希望陛下會敞開心扉，與我們對話，共同解決危機」。

法新社

Up